裝修黑店 裝修佬 Goodjobs

裝修黑店 裝修佬 Goodjobs
以下是我自己的親身經歷：

今年2018年，在網上找了一間裝修平臺，叫“裝修佬”，通過裝修佬，認識了一間叫 Goodjobs 的裝修公司。

6月23號一簽合約，6月25號馬上派人來，拆爛間屋，我以為好快手，感覺這公司不錯。
結果，之後這間公司，工程的速度變得很慢很慢，尤其到了裝家私那一步....

合約上寫好，60個工作日會完工。我們本身已經預了不會準時，但是萬萬沒有想到，他們到了10月27日時，單位還像爛地盤一樣.....

之後一直追他們，但是他們竟然在11月16日的時候，由“裝修佬”通知我們，Goodjobs 要爛尾，問我們願不願意單方面宣布，不和Goodjobs 繼續合約，而把責任轉移給"裝修佬"，但是我們需要給“裝修佬”剩下未給的裝修尾數，即4萬元。

當時，裝修佬叮囑我們不要報警，也不要出律師信，他們才肯替我們盡量做余下的收尾。

最氣憤的是，我們發現了，Goodjobs的所作所為，是我們完全沒法接受的：

1) 全屋所有門，幾乎尺寸是錯的；
2）櫥櫃所用的材料，是假冒西德板
3）幾乎所有家私是做錯的，最大問題是，沒有考慮到柱位的位置，導致櫃門開不了，而要修改整個櫃的設計
4）故意把煮食爐放上膠水，安裝在未有開洞的臺面上
5）故意在廚房石臺面沒有在原廠開洞的情況下，把石面牢固地安裝在櫃上，之後在隨意開洞，導致石臺面嚴重損壞，不能再食用
6）私下冒名打電話到西門子，叫人不要上來和我們安裝。之後，他們自己替我們安裝，結果是亂裝的。
7）剪斷我們兩個廁所的電線，導致要重新安裝電線。
8）拆爛了我們的浴室寶

我很想說，這是我從沒有想過的遭遇，結果真的發生了.....今天，我忍無可忍，終於花了3000元找律師出了信，警告這間Goodjobs 裝修公司！

----------------------------------------------
之前業主篇文俾"鄉土"河蟹左,依家幫業主post上連登啦,冇計啦
之後幾日裝修佬就係毒果做宣傳, 真係有錢就係無敵

其實，從一開始，Goodjobs和裝修佬 這裝修公司就是夾埋一起講大話的。為了引我們選Goodjobs , 裝修佬告訴我們，Goodjobs 是幫殷子丹公司裝修的，幫什麼新世界大公司裝修的，但後來識新世界公司的裝修團隊Manager , Goodjobs 根本沒有！

另外，很激氣的是，我們一直要求家私用鋼琴漆，但Goodjobs 竟然說，鋼琴漆不好，他們會替我們選用一隻低甲荃的漆，我們滿心歡喜，結果前幾日，分別找了中英和另一間公司來報價和報手尾，他們都說我們的漆是高甲荃的，是大陸造的，香港很少用。

我先生已知他們出估猾了，所以一直催他們交回我們訂的Coria 石面。結果千等萬等，終於送來，但他們竟然無良到，未開窿就把石面用胶水固定在廚櫃和廁所櫃上。現在中英和另一公司都說，要拿石出來再放Sink 盤很困難。
最慘是家私，很多家私是沒避開柱位的，根本開不了門。鞋櫃尺寸又太小，連我36號鞋也放不下。最難以接受的是，家裹的廁所門，廚房門，都開到很大，只是門都有76cm 及80cm, 開門時會頂腳。不但如此，門的高度是比門框高度要高8cm，故此現在無辦法裝上。

對於裝修佬這平台，他們一直沒出現，只是開了個群組，但後期，大概十月中，他們發了口信來，說Goodjobs 要退出，因和我們之間沒信任。我當時晴天霹靂，不過，裝修佬又出來做好人，說會幫我們跟。結果，他之後真的扮到好好心，幫我們跟，但結果是更令我們蒙受更大的損失，因為他和Goodjobs 两人合伙過來，替我們亂裝了洗碗碟機，抽油煙機，爐具，但全是錯的。當中，他們冒我們名打去西門子四次，叫西門子人不要來。還安裝抽油煙機離台高度25.5寸，根本不符合煤氣公司要求。煮食爐未開櫃窿就放胶水粘實爐具，現執手尾的人也很難取出爐具。

昨天裝修佬打來，問我裝修還有幾錢剩。我說3.4 萬到，他叫我不報警，不出律師信，俾剩下的錢他們，他們替我們跟，但一些原本的錯就要我們將就住接受。但後來又說，如果3.4萬不夠做完余下工程，也沒辦法。

我當然不聽他們，昨天下午馬上出了律師信給他們。

有無相睇下

咁撚無良都有

之前個post有，但冇backup，裝修佬兩日內檢舉完，鄉土就滅聲

浴室寶

窮撚表示屋企無

告啦

好撚仆街

同呢個youtube channel有冇關係？

告到佢仆街都重得

上佢Facebook
間野岩岩仲搬左去荔枝角

搵律師跟啦

留名跟進
可唔可以推上報？

仲衰能能過公屋樓下d承仔

坦白講，裝修公司越廢就賣越多廣告
有料既根本唔需要呢d社交平台

lm

裝修佬有回應過?

其實呢d case幾多可以追得返？ 仲要搞好耐

推到佢仆街

做裝修真係無良過黑社會

千其唔好上網搵裝修 仲衰過街市果啲
之前係裝修平台 搵到間叫 至美居室內裝修
個raymond wong d 野做到成篤屎咁

人地咪回應咗

下面有成大段point to point 回應
tldr 我post 第一段算

「無論是裝修公司還是平台，都有角色和責任。

裝修公司點都有機會瀨野，但公司最緊要既，係肯負責。就算蝕錢，也必須連工包料補救。

平台介紹既公司也有機會瀨野，但平台最緊要既，係肯協助，同時查明真相，跟進到底。

但即使如此，戶主中伏也必然非常不滿。但最緊要的，係聚焦問題，尋求最佳解決方法。

有人不明白：平台既不能控制零中伏，咁有什麼用？以下為其中幾點：
1. 意外發生後，促進雙方正面解決問題，尤其約束公司不得使用威迫手段收尾數
2. 當裝修公司甩轆而戶主屬意換人，平台可行使權力，指令公司停工離場換人
3. 如戶主想，平台亦可以盡快找到另一公司接手入場，利用工程餘款盡快完成工程

當某裝修公司一直選用的大陸木廠「突然失常」，如無平台，戶主中斷合約等同違約；
網上更見一些不良公司會堆積工具、拒絕離場，甚至為收尾數使用收數佬。
但負責任而有實力的平台，能制衡公司。
除了不讓這些事發生，更可以行使平台權力，讓戶主中斷合約而無後顧之憂。

除以上三點以外，平台仲可以就戶主的指控，進行快速而極為詳盡的調查，提供公開報告，化解當中的可能誤會，同時合理地保障爭議雙方的權益。

發生不愉快事件，當然不是值得高興的，但裝修佬平台也絕對感恩自己有協助事件的空間和實力。事實上，在WhatsApp對話中，直至昨天，兩位戶主仍對平台顧問表示感謝和欣賞。

PS：據了解木廠事件影響到所有(共兩戶)同期找該公司裝修之戶主，平台對此深感遺憾。

大家可以留意和監督，以平台既身份，裝修佬是否已盡其平台之價值和本份。」

最後有無繼續裝修落去

點解好似間間裝修都中伏咁
究竟邊啲信得過

裝修網上貪平自己搵九成九奶野

201&仲有人唔知咩係浴室寶

2）櫥櫃所用的材料，是假冒西德板

而家仲可以去邊度揾到真嘅西德板？

不如貼埋相出黎，等大家落力幫你推，最憎呢d無良仆街

Push

幾廿萬搞裝修真係同賭大細無分別

睇哂fb link入面啲點對點回應笑到gapgap聲
wtsapp無講無指控就唔評論
派兩個呀姐掃完就叫人搬入去仲話你住著先唔影響你追討賠償 臉皮成呎厚
無正面回應係咪有叫戶主唔好報警唔好出律師信 即係有啦
仲話用剩番啲錢幫你執埋啲手尾仲好
不過用哂都搞唔掂我地都無辦法
癡撚線 仲有好多語言偽術不能一一盡錄
fb條link個段回應真係笑到我

裝修真係好易奶野
識既人入面都有兩個奶野，一個就做錯野之後唔執手尾兼爛尾，一個直頭執埋笠
所以一定要搵有熟人用過冇問題既
雖然都會奶野（我都試過，朋友幫趁多年既，恃熟賣熟做好好拿西）但起碼奶得冇咁甘

倒返轉問，邊到會賣假西德板

自膠
原來個牌子叫西德板
我仲以為係西德出産嘅板

好同情位苦主
有冇最新情況？

香討個post我之前都有見到
樓上嘅point to point回覆係被滅聲前位苦主都有回應
好似跟本幫唔到手

祝樓主成功追討

我自己搵裝修佬只係會做好細微的工程

搵裝修我只夠膽搵熟人，係要熟到有親戚或好多朋友都識佢個隻

因為多數黑社會喺做裝修嘅。

咁有冇裝修公司推薦

遲d裝修都怕中伏，諗住搵屋村細鋪

算啦 中過伏 比三十萬裝修 中途一路話加一路話加 足足加多左十五萬 以後唔撚敢搵熟人

裝修真係好撚多仆街又好撚伏

好慘，特登安錯咁無良，裝修佬成日買廣告真係要小心

有口啤客戶會介紹

以行內人角度睇 全屋裝2個月話可以幫你裝晒既都係鳩來，我地班設計師出圖做傢俬 左度右度都要幾個星期出到圖. 當然跟晒圖好難會有d咩開唔到門既bug位 有pm跟傢俬錯現場改唔到一定即刻落多件落來。水電 泥水都要半個月一個月 一般似樣既廠做傢俬都要4星期 話2個月做好比你 你預會爛尾.

好x傅 呢啲配對平台都係垃圾黎
有事一定唔會企你果邊

裝修最好搵熟人介紹

裝修佬呢間垃圾個朵一早臭曬
仲搵佢既一係冇腦On9一係就窮撚

我有親戚全屋裝
一早叫佢搵我同屆designer朋友
唔撚聽貪平搵文中果間垃圾
結果

推

所有配對平合都係廢
因為要收佣 裝修費會比人mark高啲
但你唔會得到佢地任何幫助

呢啲一定要傳開去 唔好再比呢啲垃圾賺錢

搵裝修真係一門好大學問,唔怪之咁多做裝修發撚過豬頭
一般小市民真係點夠班撚樣玩

間屋係人手上 班人又賤命一條
搵人搞9你都有可能

所以真係唔好亂試 一定要有熟人用過

我之前700尺,裝左4X萬
無連傢私,有間一幅牆,有全屋電線重造
唔知算唔算貴,好就個裝修佬算盡責

係 貪平貪快等於玩命. 我自己做呢行幫自己裝都唔敢亂搵判頭. 做得靚既判頭係無可能會接你街客 價錢唔會平 同設計師or設計公司合作已經忙到仆街大把job. 肯接你街客既判頭 你都係等於係度賭博. 呢行靚手工跟野負責任既判頭係唔驚搵唔到食.

導致石臺面嚴重損壞，不能再食用
食石臺？

Lm等介紹好嘅

裝修好多陷阱

日日俾錢蘋果做廣告

根本係搞融資abc輪賣股份搵水魚多過賣產品

余佢老母先

幫推

WTF

實用735尺全屋做過晒，小改動間隔，搵設計公司，連家私，洗咗球幾

我依家裝緊 350-420呎左右
同你完全一樣+廚櫃一SET 報25萬

你話搵熟人做就一定好咩? 又唔係
朋友做一間屋搵街外報價, 貴少少, 但係做得好好
一間係朋友介紹, 做到尾唔肯執好D野

我350尺裝修緊

全屋拆曬重新整過24萬幾 唔知算唔算貴

仲有個半月完工 到時話你知
我同緊果間就咁睇落好似幾好

搵蘋果日報啦

果個平台一睇就知伏
D價好西
有料既師傅都唔會接

搵我??
其實裝修呢行
如果你有料 根本唔洗上網賣廣告
做得好既 淨係fd搭fd介紹
都已經大把生意做
千祈唔好見網上圖片靚 就信間公司/判頭
(而家9成廣告show既圖都好重味精
要幾靚有幾靚)
大把騙子師傅自己係單工程做小部分野
影幾張相就話成間係佢做既
又有d網上偷圖加自己公司水印黎呃水魚
如果可以既話 最好簽約前問判頭
有無接近完成/已完成既單位現場睇下同講解
如果判頭答無既 就自求多福喇
(我就間唔時會簽約前帶客上自己屋企講解下)
利申 普通裝修佬 同文中提及內容無關

平啦 睇個報價單似裝修公司 唔係室內設計公司. 平有平既理由.

係呀 裝修公司黎

室內設計果pat自己做
因為自己住所以自己去設計

幫推
裝修佬同的士佬一樣要搵個好嘅真係唔易

有無自己出d效果圖比自己睇.

我自己都用緊呢間公司裝修緊
暫時唔覺有咩問題
我覺得配對既野，配完自己都要跟足
尤其你自己想慳唔想俾顧問費人
咁怨得邊個？
上openrice搵完間野食難食就屌鳩openrice?
你uwants既post我有睇，但可唔可以post埋d合約同圖黎睇？
你有你屌，佢有佢講
羅生門鬼知邊個對錯

平台唔收客佣就收裝修公司佣

一般抽8-20%回佣，羊毛出自羊身，一係比市價高20%，一係偷工減料20%，俾人過河濕腳有乜謂

業主仲要俾裝修佬用輿論壓制，不斷係蘋果做宣傳，業主又「被獨立調查」，實情係裝修佬搵個聯合創辦人打撃業主

之後心灰意冷先出律師信

說話唔係咁講
你淨係做得配對都要filter走曬D垃圾師傅同公司啦
係屎係尿都可以配，咁洗撚搵佢個平台呀

但有咩理由信到十足
所以當初我配對於完，有去睇佢就完工/完工既單位
係睇完先決定用
決定用都會再跟晒所有圖，尺寸同用料
我見過果個苦主既圖
但除左有兩件傢私既圖我見係有少少尺寸問題，其實買假野，整爛野佢好似冇出過圖

同埋冇野係100%會正確，有錯咪出聲同個裝修佬解決
個苦主剩係出過部份對話截圖。可唔可以出全部等大家睇睇？

純粹唔想跟車太貼

同埋大拿拿幾十萬既野，你自己唔跟足d信人十足就扺死啦

全屋整最基本需時3個月裝修連傢俬
裝修過個師傅同我講的
之前個師傅幾好傾又冇甩期 好彩

收聲啦你 你無事係你自己死好命
啲野個個識睇咩

真係唔好再亂幫襯呢啲19平台
有生意洗乜痴埋呢啲平台r

收撚皮啦
唔撚識咪上網睇多d資料 出聲問多d人
出撚左事一句唔識扺撚柒閪死，當買個教訓啦
唔搵平台就冇事？講得出都知你唔撚識野啦

平台本身睇邊個判頭俾幾多回佣去決定業主用邊個，一係就用自己友判上判，係幾十萬的問題上，邊會企係業主角度

PS.「裝修佬」個聯合創辦人鄧世民自己寫左本「裝修防伏大全」，你以為佢信得過？sorry，就係佢送個伏俾業主，唔係講所有平台，只限裝修佬平台

第時買舊豬肉都要識驗下舊肉邊個國家出，有冇豬瘟呀其他病呀咁，唔識咪上網睇資料，食死左咪當買個教訓
屌你老母你講出口你自己唔笑果下先好野

好慘，淨係話門高過門框都覺得cls
BTW, 訂 Corian 間雲石公司應該會派師傅上門度尺，唔係裝修佬度㗎喎，雲石師傅度尺嗰時一定要問埋開窿位，現場開都可以，貴啲。個價應包安裝。
其實唔好佢講乜你就信，自己多啲上網揾料，好多有心人講咗好多料，或者多啲出去建材街問吓野。

一世人裝修得個一次（窮L)
比無良裝修佬呃一次都好甘

啱啱裝修完，揾熟人介紹，不過不失，全屋拆晒，所有廁櫃廚櫃家俬嘢師傅做埋，要三個月。重要無揸攤差唔多開足工。
因為我搬咗去對面單位住，全程睇住佢做。

LM

3個月差唔多啦 超過600呎有機會4個月.再大d 豪宅半年一年都有. 裝修好多時都係係度等. 等泥水乾 等家私到 一唔小心比大陸扣關又係等. 有聽過2個月鳩整完果d 泥水未做好 家私提前度呎 收口預好撚大個位現場cut. 做出來係成陣柒味. 要求唔高既業主應該可以接受到. 家私除左間廠工藝之外 手工靚最主要原因都係現場收口處理得好.

等樓主post左d裝修現場d圖先啦 煮食爐痴係枱面. 似同裝修佬炒大鑊 比人有心玩多d

係喎，又跟車太貼

最多架喇
個個裝修都話識人識人
邊過邊過親戚做開裝修
9成都不歡而散

其實點搵裝修公司好?

裝修佬最近係係apple賣廣告做文章
係咁講老細有情有義
重話公司估值幾千萬有人投資
應該準備搵水魚投資/上市
大家小心
果3個老細除左開班、賣野同做youtuber重識咩野

裝修佬 依幾日先係apple賣廣告
apple邊會公平處理
搵對面果間100份就差唔多

幫人免費度埋尺都係做配對?
佢似做裝修公司再判出去多D

係配對

幫人度尺
整埋合約
請理判頭
依d根本係顧問

Corin石淨料都$120/平方尺
落左膠水 知咩事啦

比份報價單上來睇啦
9成9貪平惹的禍

個業主都幾慘, 有冇辦法推到上報? 前排東西張望都有講另一個平台

師兄我又唔係好同意你話貪平就預左中伏WO, 我經平台搵左間裝修公司, 因為平就間左佢, 咁就要預左中伏? 平野唔一定冇好野, 呢次擺明係平台介紹D 有問題公司攪到爆獲, 平台唔把關就有責任

利申 老豆係裝修判頭

老實講 同你講裝修大約要3個月
實際落手做根本無可能要做足3個月既時間
如果日日有人開工做嘢可能一個月就交到貨

但問題係你一般既裝修公司唔可能泥水電燈水喉油漆木工都係自己人 想幾時嚟就嚟
通常都係一樣樣再判比人做

所以d業主日日上去 見到有時無人開工就屌其實係好撚煩 同你講三個月就係包埋要搵人夾嘅呢啲時間

所以做普通住宅裝修 如果真係想快
一拆完嘢 就要開始度窗度門框同埋廚櫃傢俬
因為做門都要成20日 傢俬都起碼要2星期
只不過係你未批盪就度尺好考師傅功駕同經驗

其實除左文字
有冇再多d圖同證據俾到？
跟車唔好太貼

再識玩d，如果保我開間所謂配對公司，自己開埋幾間影子裝修公司都仲得，尺又度左，對手咩價又知，點玩都得

如果係我*

冇抽20%咁多呀? 以我所知一般裝修工程profit係20%, 咁裝修公司比8%佣比平台, 都仲有12%賺, 賺少D, 但多D客, 計落有SO

其中一個partner以前咪開公司做裝修囉

融資千萬裝修佬：明年我會做香港一哥
Thursday, December 13, 2018

有人話，這是「得網絡，得天下」的年代，但更正確的講法應該是「得平台，得天下」。一站式網上裝修平台「裝修佬」早前獲發展商注資千萬，平台共同創辦人之一的廖沛賢（Benny）就指出，透過是次資本效應，有助公司加速發展，目標是明年生業額提升兩至三成，並以3,000萬為目標，以及4年做上市時間表。問到經營O2O平台的法門，Benny認為，最好選擇透明度夠低的行業。「如果我唔做裝修佬，其實我都想搞其他低透明度產業O2O平台。畢竟，互聯網的優勢，就是突破中介人角色，直接將市場與終端消費者連接；對於一些透明度愈低的市場，個人相信愈有潛力成為下一個黑馬。」

裝修佬成立於2015年末，問到創辦人之一Benny當初為何會有意進軍配對平台，並選擇「裝修」這個板塊？「做配對平台的目的就是去中介化，傳統裝修行業其實有好多中間層，所以去中介化這個動作背後代表了一個商機；再者，做配對平台最緊要能夠與上游產業鏈（Upstream）對接，裝修平台的最大上游產業對接點就是一眾發展商，因為只有將上下游產業鏈直接連接，再傳遞到終端消費者市場，才能達到三贏的經濟效益。」據悉，Benny與Andy（劉天生）本是競爭對手，為何後來會成為合作夥伴？「我相信『獨樂樂不如眾樂樂』，做平台最緊要是速度，一個人很難獨自做大個餅（市場份額），只有透過不同單位合作所產生的協同效應，才能更有效達到經濟效益。」事實上，Benny公司原本有3位創辦人，而Andy及Simon（鄧世民）皆是後期加入，才逐漸形成今日的班底。「我們三位創辦人各自都有自己清晰分工，例如自己就負責平台發展方向策劃，Andy是一名天生裝修佬，主要負責工程配對及工程相關系統的發展。至於Simon本身擁有一個名為『裝修中伏大全』的專頁，可以說是裝修界的KOL，他的主要角色負責教育、DIY開班，以及戶主裝修時遇上的中伏個案跟進。個人認為，每個人都會有屬於自己的專業領域，尤其團隊經營，就是不能甚麼都自己一個人霸住做！」

Benny公司團隊目前約有13人，預計明年可增至20人，他矢言新一代企業奉行精英制；他相信只要每人都能發揮潛能，精簡架構更能發揮靈活優勢。

裝修產業生態圈 每月生意額達百萬

「讓裝修變得簡單」是該平台的願景及理念，但講到經營模式，Andy就指出，公司其實是揉合了配對、電商、教育、廣告內容行銷等不同元素，同時滲透B2C及B2B業務層面。「在配對業務上，目前公司已登記的裝修公司資料庫近千間，我們每完成一項工程配對，就會抽取5%作為推廣費用。至於電商方面，我們就以銷售各類建材為主，再配合每月開設各類不同DIY裝修課程、中伏個案方享等，基本上每月都有7位數生意額。當然，作為一個平台，內容（content）是十分重要，除了知識及資訊分享，我們亦會聯乘不同品牌進行廣告內容行銷，惟目前收入模式主要以配對、電商、教育三個板塊為主，比重約為4:4:2，公司中期目標是希望進一步提高電商及教育業務的收入比重。」

融資千萬裝修佬：明年我會做香港一哥
Thursday, December 13, 2018

有人話，這是「得網絡，得天下」的年代，但更正確的講法應該是「得平台，得天下」。一站式網上裝修平台「裝修佬」早前獲發展商注資千萬，平台共同創辦人之一的廖沛賢（Benny）就指出，透過是次資本效應，有助公司加速發展，目標是明年生業額提升兩至三成，並以3,000萬為目標，以及4年做上市時間表。問到經營O2O平台的法門，Benny認為，最好選擇透明度夠低的行業。「如果我唔做裝修佬，其實我都想搞其他低透明度產業O2O平台。畢竟，互聯網的優勢，就是突破中介人角色，直接將市場與終端消費者連接；對於一些透明度愈低的市場，個人相信愈有潛力成為下一個黑馬。」

（左）裝修佬科技有限公司共同創辦人鄧世民、廖沛賢、劉天生

裝修佬成立於2015年末，問到創辦人之一Benny當初為何會有意進軍配對平台，並選擇「裝修」這個板塊？「做配對平台的目的就是去中介化，傳統裝修行業其實有好多中間層，所以去中介化這個動作背後代表了一個商機；再者，做配對平台最緊要能夠與上游產業鏈（Upstream）對接，裝修平台的最大上游產業對接點就是一眾發展商，因為只有將上下游產業鏈直接連接，再傳遞到終端消費者市場，才能達到三贏的經濟效益。」據悉，Benny與Andy（劉天生）本是競爭對手，為何後來會成為合作夥伴？「我相信『獨樂樂不如眾樂樂』，做平台最緊要是速度，一個人很難獨自做大個餅（市場份額），只有透過不同單位合作所產生的協同效應，才能更有效達到經濟效益。」事實上，Benny公司原本有3位創辦人，而Andy及Simon（鄧世民）皆是後期加入，才逐漸形成今日的班底。「我們三位創辦人各自都有自己清晰分工，例如自己就負責平台發展方向策劃，Andy是一名天生裝修佬，主要負責工程配對及工程相關系統的發展。至於Simon本身擁有一個名為『裝修中伏大全』的專頁，可以說是裝修界的KOL，他的主要角色負責教育、DIY開班，以及戶主裝修時遇上的中伏個案跟進。個人認為，每個人都會有屬於自己的專業領域，尤其團隊經營，就是不能甚麼都自己一個人霸住做！」

Benny公司團隊目前約有13人，預計明年可增至20人，他矢言新一代企業奉行精英制；他相信只要每人都能發揮潛能，精簡架構更能發揮靈活優勢。

裝修產業生態圈 每月生意額達百萬

「讓裝修變得簡單」是該平台的願景及理念，但講到經營模式，Andy就指出，公司其實是揉合了配對、電商、教育、廣告內容行銷等不同元素，同時滲透B2C及B2B業務層面。「在配對業務上，目前公司已登記的裝修公司資料庫近千間，我們每完成一項工程配對，就會抽取5%作為推廣費用。至於電商方面，我們就以銷售各類建材為主，再配合每月開設各類不同DIY裝修課程、中伏個案方享等，基本上每月都有7位數生意額。當然，作為一個平台，內容（content）是十分重要，除了知識及資訊分享，我們亦會聯乘不同品牌進行廣告內容行銷，惟目前收入模式主要以配對、電商、教育三個板塊為主，比重約為4:4:2，公司中期目標是希望進一步提高電商及教育業務的收入比重。」

Andy坦言公司是一個非常地道化的平台，因此終端消費市場才是他們的目標，公司近九成業務都是來自B2C香港個人業戶市場。

另一方面，Simon亦指出，戶主與裝修公司難免會出現期望落差，為此，他們與香港仲裁公會共同推出裝修約章。「該認證計劃由裝修防伏學院訂立，香港仲裁公會提供法規支援，目的旨在減少工程爭拗，支持優質公司建立商譽。個人相信，透過裝修約章，雙方得以及早釐清彼此權責，達到增加信任和減少爭拗，更能避免日後進行調解甚至仲裁時，所付出的經濟及時間成本。」

加速深化市場份額 多多搞作矢志明年做市場一哥

早前，Benny的公司獲發展商注資千萬，儘管他未肯透露發展商名稱，但他亦坦言這是一個juicy deal。「基本上，整個過程洽談近6個月，投資者是一次性付款，當中亦沒有對賭條款（Valuation Adjustment Mechanism，VAM)。對於我們公司而言，透過是次資本效應，公司有更多資源去加速發展，甚至外界對我們品牌更有信心，有助日後去洽談不同合作項目。發展方面，我們短期內會推出一份裝修刊物，預期會於不同屋苑及港鐵上蓋的某連鎖品牌店舖設立派發點，內容上主要涵蓋裝修知識、屋苑資訊，以及課程預告。另一方面，我們亦會陸續在不同屋苑引入自動售賣機（Vending machine），一來讓消費者更方便隨時買到裝修素材，同時亦可將電商業務從線上走到線下，進一步深化終端消費市場的接觸層面。」 誠如剛才所指，儘管投資者未有設立對賭條款要求上市時間，但Benny亦有自己一套計劃。「按照目前每月20至30%的業績增長比率，我們目標是明年生意額可達到3,000萬，儘管未有確實上市打算，但自己仍會制定4年的時間表，寄望公司能按照規劃路線發展。」面對近年樓市下滑壓力，Benny明言未有感受到。「我們目前市佔額不足5%，尚有很大發展空間，公司目前是下年成為香港裝修界一哥，之後便會加快拓展東南亞業務版面，而新加坡就是第一個戰略堡壘。」

參加創業比賽不如做多點業務？

資金，從來是創業人最殷切需求，面對近年愈來愈多創業比賽。Benny卻坦言做presentation的時間不如花在做多點業務更好。「我不是說創業比賽不好，但其實你創業的目的是甚麼？是贏比賽抑或做業務？個人很相信一句說話，當你有很多業務，其實你根本沒有空閒去參加比賽；相反，如果你有很多時間去整理比賽的pitching presentation，可能你是時候想想自己的業務經營是否有問題。」

裝修真係要問多幾間裝修公司先好拍板，好多時候裝修公司為爭取合約會用唔合理價錢搶生意事後就會用不同籍口要求增加預算，所以平野就要有心理準備中伏，佢哋夠膽咁樣做就係有把握同你慢慢玩。

人地搞緊上市
最怕公司個名受損
已經係大部份media落晒廣告
建議事主報海關、搵議員幫手

如果佢地真係如樓住咁講咁pk，我都建議篤佢地出黎，唔好再有下一個受害者

事主，而家發展成點？

我成日 download野都見到裝修佬廣告…好似 av廣告咁煩

佢咁搞人地事主真係好恐佈囉，，好陰毒

緊係搵熟人做啦 又搵埋d 3唔撚識7既人做 傻9
定係你貪平 50萬工程想20萬做晒？

窮就唔好裝
有錢就唔好慳錢搵d 無信用既人

利申：遲下會開公司 專做專業人士生意only

裝修一定要知道一樣嘢，限米煮限飯。香港地500尺平平地重新做，30萬都冇乜嘢睇，平靚正只可以三揀二。

裝修佬呢間嘢以前有接觸過，但係睇佢地嘅主要業務都知唔會好得去邊。

貪平
抵死

有錢賣廣告就冇問題，原吿都可以變被告